新版澳鈔串錯3個responsibility 澳洲儲備銀行：無計劃回收

澳洲儲備銀行去年10月發行了新版50澳元鈔票，惟民眾周四（9日）發現鈔票上印有的3個同樣字詞串錯，涉及4600萬張鈔票。澳洲儲備銀行承認事件，但表示無計劃回收，會在下次印新鈔時修改。

這批新鈔採用了多項新設計與防偽特徵，其中一面印有澳洲首名女性國會議員考恩（Edith Cowan）的肖像，其背景則以微細字體重複顯示考恩首次在國會的發言節錄。不過有民眾周四（9日）向當地電台Triple M傳送鈔票的放大照片，顯示在背景中3次出現的字詞「responsibility（責任）」都缺少一個「i」字，被串成「responsibilty」。

50澳元鈔票是澳洲流通量最高的鈔票，總值佔全部流通鈔票的46%，今次事件涉及4600萬張鈔票。澳洲儲備銀行承認錯誤，但表示有關鈔票仍是法定貨幣，可繼續在市面流通，會在下次印鈔時修改錯誤。

（路透社／法新社／衛報）

即刻send比老細睇

夠膽死成日鬧我串錯字

啱晒香港啲官，responsibility 係冇I 架

嘩 唔好俾中國人知
又有得炒

是撚但啦 關你撚事咩

我冇責任 岩呀